{
    "question": "Persamaan garis melalui A(2,-1) dan sejajar garis 3x-2y+5=0 adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "y = -1 x= 2<br><br>3x - 2y + 5 = 0<br>3x - 2y = -5<br>3.2 - 2.-1 = -5<br>6 - (-2) = -5<br>8 + 5 = 13<br><br><br>Jadi, 3x - 2y = 13<br>Atau 3x - 2y -13 = 0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persamaan-garis-yang-melali-titik-33-sejajar-dengan-garis-y2x-688",
            "question": "Persamaan garis yang melali titik (3,3) sejajar dengan garis y=2x-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sejajar berarti gradien sama<br>maka gradien garis tersebut adalah 2<br>(3,3) adalah titik (x1,y1)<br><br>y - y1 = m ( x - x1)<br>y - 3 = 2 ( x - 3)<br>y - 3 = 2x - 6<br>y = 2x - 6 + 3<br><strong>y = 2x - 3</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mungkinkah-sebuah-persegi-memiliki-keliling-yang-sama-dengan-sebu-368",
            "question": "mungkinkah sebuah persegi memiliki keliling yang sama dengan sebuah persegipanjang?jika mungkin,tentukan ukuran persegi dan persegipanjang tersebut..! \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persegi 4x4<br>persegi panjang 2x6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-815-215-tentukan-nilai-x-tolong-banget-yaa-475",
            "question": "2^x . 8^1/5 = 2^1/5\r\n Tentukan nilai x\r\n Tolong banget yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] 2^{x} .  \\sqrt[5]{8} =  \\sqrt[5]{2}  [/tex]<br>[tex] 2^{x}+ \\frac{2}{5}  = 1[/tex]<br>x =[tex] -\\frac{2}{5} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]2^x.(2^3)^{\\frac{1}{5}}=2^{\\frac{1}{5}}\\\\\\\\\n2^x=\\frac{2^{\\frac{1}{5}}}{2^{\\frac{3}{5}}}\\\\\\\\\n2^x=2^{\\frac{1}{5}-\\frac{3}{5}}\\\\\\\\\nx=-\\frac{2}{5}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "302",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langsung aja dari soal<br><br>=soal<br>= 25x8-4x10<br>=200-40<br>=160<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "25.8 - 2. 5<em></em>[tex] \\sqrt{4.2} [/tex]. 2[tex] \\sqrt{10} [/tex] + 4. 10<br>200 - 40\u00a0<u></u>[tex] \\sqrt{20} [/tex] + 40<br>240 - 80\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-kebanyakan-siswa-mengaku-bahwa-matematika-itu-pelajaran-yg-263",
            "question": "Kenapa kebanyakan siswa mengaku bahwa matematika itu pelajaran yg sulit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena matematika terlalu banyak rumus dn siswa susah memahami nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-rumus-energi-potensial-690",
            "question": "Apakah rumus energi potensial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep = m . g . h<br>m = massa (kg)<br>g = percepatan gravitasi ( 10 m/s\u00b2 atau 9,8 m/s\u00b2)<br>h = ketinggian ( m )",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Energi potensial itu banyak jenisnya.<br>rumus dasarnya<br><br><strong>Ep = m . g . h<br></strong><br>Ep = energi potensial (Joule)<strong><br></strong><strong></strong>m = massa (kg)<br>g = percepatan gravitasi (m/s^2)<br>h = ketinggian (m)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "18-tenaga-dapat-menyelesaikan-pekerjaan-selama-36-haribila-peker-438",
            "question": "18 tenaga dapat menyelesaikan pekerjaan selama 36 hari.bila pekerjaan itu di delesaikan oleh 24 orang tenaga maka waktu yang di perlukan untuk menyelesaikan pekerjaan itu adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah = 12 hari<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "18 tenaga\u00a0 ===&gt; 36 hari<br>24 tenaga ===&gt; ? hari<br><br>persamaan dibuat terbalik, yaitu : 18/24 = ?/36<br>lalu di kalikan silang, menjadi : 24 x ? = 18 x 36 ===&gt; ? = (18 x 36) / 24 = 27 hari<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-sanusi-memiliki-sebuah-toko-bunga-dua-hari-sekali-prety-sela-757",
            "question": "Pak sanusi memiliki sebuah toko bunga. dua hari sekali prety selalu membersihkan dan merapikan kembali semua bunga - bunga setiap vas supaya pembeli terpesona memandangnya. prety adalah salah seorang karyawan ditoko itu yang bertanggung jawab untu membersihkan dan menata kembali bunga bunga tersebut sekali dalam dua hari. setiap kali\u00a0 membersihkan prety selalu mengamati waktu yang diperlukan untuk membersihkan satu tangkai bunga hampir sama. isi vas nomor 1 adalah 30 tangkai, vas nomor 2 adalah 27 tangkai,vas nomor 3 adalah 33 tangkai dan vas nomor 4 berisi 15 tangkai. untuk membersihkan dan menata vas yang nomor 1 memerlukan waktu selama 5 menit.    a. berapa waktu yang diperlukan untuk membersihkan bunga pada vas nomor 4?\r\nb. bunga pada vas nomor berapa yang terjual, jika waktu yang digunakan untuk membersihkan dan menata tiga vas bunga yang tinggal hanya 13 menit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin<br>maaf kalau salh<br>a 30/5 = 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0 =\u00a0 6 x 15 = 80<br>b. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "693",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi 10+6=16<br><br>begitu saja kak jawabanyy<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-ni-tugas-numpuk-tolong-a-12x-583",
            "question": "Tolong ya..... ni tugas numpuk tolong    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. 1/2x + 5 &gt; 15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. 2 - (4+x) \u2265 - 22\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. 2/3p + 4 \u2264 8\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. 2x _4 &gt;3X + 9\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. 2y - 7/2\u2264 3\r\nnote. / adalah PER\r\n\u00a0\u00a0 makasih bantu ya...:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <u>1 </u>x\u00a0 +\u00a0 5 &gt; 15<br>\u00a0\u00a0\u00a0 2<br><u>x\u00a0</u> &gt;\u00a0 15 - 5<br>2<br><u>x </u>&gt; 10<br>2<br>x &gt; 20<br><br>b. 2 - ( 4 + x ) \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 2 - 4 - x \u2265 - 22<br>\u00a0- 2 - x \u2265 - 22<br>\u00a0- x \u2265 - 20<br>\u00a0x \u2264 20<br><br>c.<u> 2\u00a0</u> p\u00a0 + 4 \u2264 8<br>\u00a0\u00a0 3<br>\u00a0<u>2p</u>\u00a0 \u2264 8 - 4<br>\u00a03<br><u>2p</u> \u2264 4<br>3<br>2p \u2264 12<br>p \u2264 6<br><br>d. 2x - 4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 -3x + 2x &gt; 9 + 4<br>\u00a0 -x &gt; 13<br>\u00a0 x &lt; - 13 <br><br>e. 2y - <u>7</u> \u2264 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 (kedua ruas dikalikan 2)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2<br>\u00a0\u00a0 4y - 7 \u2264 6<br>\u00a0\u00a0 4y \u2264 13<br>\u00a0\u00a0 y\u00a0  \u2264 <u>13</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}